家用Router VPN 問題

想問吓大家
而家屋企用緊pccw 1000mb
解碼器係用緊華為
如果喺router裝咗vpn
其實仲有無用？？
定其實個解碼器已經可以拎晒你啲資料
搞乜都無用

我當佢真係拎到晒你啲資料send返去中國
理論上都經過VPN加密
點都安全啲

正常你用VPN會有點對點加密傳輸
即係就算個Modem有Backdoor都好
佢攔截到你嘅Data都睇唔到（好似係

正解

首先要有基本網絡技術認識
一般上網分HTTP同HTTPS
即係你而家見到網址嘅http:或者https:

HTTP係冇經過加密
只要有人能夠喺你部電腦同個網站中間截取到Packets
（Packets即係封包，你可以理解為一個訊息）
即係所謂嘅Man-in-the-middle attack
佢就有能力睇到／修改你個「訊息」
包括訊息內容／發送人／收件人
基本上佢對個訊息做乜都得
又或者佢可能乜都唔做，純粹偷睇
咁就好大機會當事人未必會發現
如果係呢類網站，解碼器絕對有能力做呢個Man-in-the-middle嘅角色

HTTPS係有經過加密
即使有中間人偷到啲Packets
佢都冇能力解密，又或者需要好長時間先可以暴力解密
一般嚟講而家用得HTTPS嘅網站所用嘅加密算法都已經好安全

所以Internet Rule #1就係唔上冇HTTPS嘅網站

而VPN主要功能係隱藏你真實IP
令你嘅真實IP只有你嘅ISP同VPN先會知
除非你自爆，否則冇人可以揾到你嘅IP從而查到你真實身份
用VPN並唔保證你嘅網絡活動一定經過加密
理論上用VPN一樣可以上冇經加密嘅HTTP網站
只係而家大部份VPN服務都會提供埋加密功能

唔係，樓主係將部router set vpn
好似要set曬啲ac pw入部華為router到

WTF...
樓上果啲真係唔識架喎...
華為Modem當做華為Router...
VPN connection又扯咗去http/https protocol
我想講, VPN本身嘅連線就已經有加密
視乎你用嘅Protocol係用緊乜野加密法
從而決定咗你連線嘅加密強弱

呢種加密係點對點由你Router到VPN server
加密咗嘅Data現階段嚟講幾乎唔可以破解
如同我樓上所講 就算Modem有後門
華為攔截咗你嘅Data都冇辦法讀取
http/https又係另一樣層面嘅野嚟

好
明白了謝謝大家

http有加密咁ftp/dhcp/ssh/dns又有無加密